[金庸撚請入]同九陽真經相比，九陰真經算唔算係垃圾？

張無忌練咗一排就去到張三豐level，而且九陽神功仲識護體反彈，源源不絕
防守而言，去到後期九陽神功＋乾坤大挪移＋太極拳，諗唔到有咩角色破到防

反觀黃藥師無練過九陰真經，去到後期依然同練過九陰真經嘅段皇爺同一level，好似練唔練都無分別咁
而且入面嘅武功，好似九陰白骨爪咁又唔係咩上乘武學，對高手無咩用

大家點睇？
九陰真經勁啲
九陽真經勁啲

趙敏幾時識白骨爪

周芷若

無忌同天龍三子同級就真

唔止喇 金庸親口承認張無忌係金庸男主角最勁 而且五絕除咗郭靖，諗唔到其他人打贏張無忌嘅可能性

1. 九陽神功＋乾坤大挪移＋太極拳 = 九陽神功既總防守力?
2. 段皇爺練既只是小部份既九陰真經用來療傷，郭靖學九陰真經較多較完整，練左幾年就已經可以在華山論劍同五絕級數既高手對招
3. 梅超風用錯方法練九陰白骨爪都可以成為射鵰時既二流高手，可以推敲出九陰真經之中既摧堅神爪既真正威力非同小可

條友好似答過幾次呢種問題, 個答案都係唔同既人物
所以我覺得佢可能只係睇場合亂答, 唔可以作準

不過我認同張無忌應該係五絕之上

認同 喬峰 個啲更唔洗講

段譽啲野 可能係最勁 但運用上 喬峰 係戰神 計男主角我推喬峰 ， 楊過 傷殘 就未必夠抽

睇咁多個講金庸 po 今次最中肯
成日都偏幫個 二世祖

咪 無忌 成個富二咁 咁多資源到手 但其實只係個扶唔起既

第二次華山論劍西毒技壓群雄

絕對認同！ 閣下既分析 深入淺出 比喻到位 !

兩橦嘢嚟

九陰真經係百科全書乜都有
張無忌唔係讀過醫就算佢自己不死都唔識醫人

九陰真經仲有唔同武器功夫用毒催眠術等
可能話學完都打唔贏張無忌
但唔齋講打九陰內容上係比九陽豐富

成套金庸，功夫某情度表達中國國力一直走下坡，所以年代越久，功夫越勁，清不及明，明不及宋，個人覺得消遙派真傳的段譽，虛竹最勁。
年代再早既未睇過。

利申：只看過天龍八部，射鵰，神鵰，倚天，笑傲，鹿鼎，連城